<div align="center">
Министерство науки и высшего образования Российской Федерации <br />
Федеральное государственное бюджетное образовательное учреждение <br />
высшего образования <br />
«Московский государственный технический университет <br />
имени Н.Э. Баумана <br />
(национальный исследовательский университет)» <br />
(МГТУ им. Н.Э. Баумана)
</div>
<hr />
<div align="center">
ФАКУЛЬТЕТ ИНФОРМАТИКА И СИСТЕМЫ УПРАВЛЕНИЯ <br />
КАФЕДРА КОМПЬЮТЕРНЫЕ СИСТЕМЫ И СЕТИ (ИУ6)
</div>
<br />
<div align="center">
ОТЧЕТ <br />
по лабораторной работе 4<br />
по дисциплине "Современные средства разработки <br />
программного обеспечения"
</div>
<br />

Преподаватель: Фетисов М.В.<br/>

Студенты группы ИУ6-55Б Лыгин Юрий , Четвериков Андрей.

## Описание задания

Задача №22: "Банк".

Карточка Bank  должна содержать следующие данные:

* Фамилия отправителя
* Фамилия получателя 
* Сумма транзакции
* Код валюты 
* Код транзакции
* Дата транзакции 

Необходимо выполнить проверку возможности выполнения транзакции: а) у отправителя и получателя счета должны быть разблокированы; б) у отправителя тип счёта должен допускать возможность списания средств, у получателя – возможность начисления средств; в) у отправителя на счёте должна быть сумма не меньше снимаемой для перевода. Необходимо хранить всю историю транзакций: и успешных, и нет.
## Цели работы

На примере программы на языке С++:

* рефакторинг, отражающий изменения в модели,
* убедиться, что он не повлиял на старую функциональность,
* добавить новую функциональность, доработать автотесты и
* сохранить в репозитории.

## Адрес проекта

Проект хранится в репозитории по адресу: [https://bmstu.codes/lsx/mstd/iu6-5-2020/iu6-55b-uolygin-aachetverikov/lb4](https://bmstu.codes/lsx/mstd/iu6-5-2020/iu6-55b-uolygin-aachetverikov/lb4) <br/>
Описание классов хранится в репозитории по адресу: [https://lsx.pages.bmstu.codes/mstd/iu6-5-2020/iu6-55b-uolygin-aachetverikov/lb4/](https://lsx.pages.bmstu.codes/mstd/iu6-5-2020/iu6-55b-uolygin-aachetverikov/lb4/)

## Диаграмма классов агрегата Транзакция:
Диаграмма классов агрегата Транзакция:

![Диаграмма классов агрегата Транзакция](doc/chem.png)
## Выводы
Во время выполнения лаб. работы сделана одна итерация разработки. Для этого произведен рефакторинг, тестирование, добавление нового функционала, повторное тестирование и сохранение в студенческом репозитории.